(本土派) 中國政府清除低端人口, 有違「香港本土價值」

中國政府清除低端人口 有違香港本土價值
2017/11/28 — 11:46

【文：王一一飛】

由於近日北京政府希望排除貧窮、外來人口，借一次大火迫令全北京的貧窮和外來人口離開北京。

對於中國政府清除低端人口的做法，其實自己作為本土派，覺得應該要為了本土精神好好地責罵中共。

本土就是追求香港人解放、自決自主、不受中國共產黨宰制的過程。也就是希望香港脫離中共帝國主義殖民統治的過程。因此，本土就是要保障個人的自由幸福發展。

可是，中共的做法，卻是一下子迫遷所有貧窮、外來、低技術的人士，不尊重和否定他們的居住、工作、公民權利。這一點，與本土派追求個人自主、人類解放的做法背道而馳。

既然本土是要尊重人的自主自由，本土的另一個要求，就是要肯定會一個人的價值和尊重。

即使人人有異，卻生而平等。不管你收入高低、性取向、性別、宗教、工作的不同，但都是社會的一份子，都在用各種的方法貢獻社會，他們的價值，都應該被肯定。更重要的是，他們作為一個人，他們需要基本權利才可以生存，他們的權利有被尊重的需要。即使他們貧窮、低技術，卻天天為城市工作，為工廠工作，做清潔工打掃。只是他們存在的本身，天天都為他們的鄰里和家人寫下精彩的一頁回憶。可是，北京政府卻無視他們的價值和作用，不給予他們平等的權利，對個人的不尊重，是所有本土派應該咬牙切齒的一件事。

更重要的是，中國政府的做法，總有一天會威脅到香港人的利益。假如北京今天能夠為了「市容」和「生存空間」趕走一班人，他日都可以因某種利將新疆維吾爾人、西藏藏族人、香港人趕出他們熟悉的地方。因此，北京政府的做法，不是只有北京人受影響，他日中國政府都可以用這種方式對待其他地方的人，香港人不能置身事外，只能全力抗擊。

至於，有人指本土派會雙重標準，反對北京清掃低端，卻想在香港將新移民當成二等公民，全面驅逐。

我想講，對我自己的本土立場而言，我們會儘一切可能在不違反人道和人權準則的前提下，保護本地人利益。香港的確地少人多，所以我們需要收回單程證審批權，對外地移民和外勞入境有更嚴格準則，防止本地民生問題惡化。可是，我們不應該用清除「低端人口」的極端方式對待外來移民，不能讓他們沒有居所在街上留浪，不能讓他們沒有食物在街上餓死。人道的需要和權利，我們仍要尊重。

因此，筆者王一一飛在這裡強烈遣責中共政權對待所謂「低端人口」的做法，希望中共政權撤回決定，重新尊重他們的基本權利。

自相矛盾

希望中共政權撤回決定，重新尊重他們的基本權利。

做乜鳩

筆者王一一飛

乜水

係阿爺眼中, 香港人都係低端人口....

其實本土派可以批評中共做法，但係希望中共改，就顯得自己好矛盾

請勿干涉中國內政

鄰國事務關我地乜事

唔好掃堆垃圾黎香港就得

偷呃拐騙 作姦犯科 係專才 唔低端

btw 爺你老母